Tesla 秘密開發 110kWh 大電池 續航距離超過 640 公里

今年一月有網民在網上爆料，指 Tesla 將會為旗下 Model S 和 Model X 改用全新電池，日前終於有證據顯示 Tesla 正在開發 110kWh 的新型電池，相信集團 CEO Elon Musk 早前透露的 640 公里續航距離目標，現在又再行近一步。

第一個爆出 Tesla Model S P100D 車款的 Jason Hughes 是資深 Tesla 車主兼黑客，他最近在 Tesla 電池管理系統的程式碼中發現了全新「109kWh 可用電量」的電池資訊。將電池管理現有的緩衝區電量加入後，Hughes 相信 Tesla 的新型電池電量至少會達 110kWh，甚至高達 115kWh。

除了 Model S 和 Model X 有望採用 110kWh 新電池，去年底有網民亦發現系統程式碼中出現了應用於 Model 3 的 100kWh 電池的描述，可惜至今 Tesla 都未有公佈和進一步行動。

來源：teslarati

上海既廠房要100%國產，用唔用到新技術
係咪留咗一手防範支支反骨

舊電係寧德時代定Panasonic 生產？

FC鬥 FC鬥 FC鬥

齋國產model3？

緩衝區電量
個concept係咪同240gb(256gb)/480gb(512gb)嘅ssd差唔多，啫係原本電池有一部份嘅capacity並冇劃分出嚟用

唔係同嗰個咩寧合作咩

Push

係
專登留返一部分唔叉電, 因為完全叉滿舊電對壽命有影響

週三 (19 日) 《金融時報》引述消息人士報導，電動車大廠特斯拉 (TSLA-US) 同意自寧德時代 (CATL) 採購磷酸鋰鐵 (LFP) 電池，以滿足其在中國工廠生產 Model 3 的電池需求。

由於價格相較於含鎳、鈷電池低廉，LFP 電池被廣泛使用於中國電動車市場。英國 Benchmark Mineral Intelligence 分析師表示，特斯拉希望 LFP 電池的高能量密度特性能提高 Model 3 航程至 155 英里以上，以幫助該公司獲取中國電動車補貼。

英國 Benchmark Mineral Intelligence 總經理 Simon Moores 稍早也於推特表示，特斯拉的陸製短程版 Model 3 將首度採用寧德時代的 LFP 電池。

星期一TSLA 上1000蚊

電動車+無人車+太空 = 未來

蘋果都要收皮
All in TSLA

股價GOGOGO

仲有太陽能板+hyperloop

電池會佔全車重量六至八成??
電池會唔會大到車型變成七人車?
電池一次要叉幾個鐘?

佢搵左大陸整

唔係
ssd容量唔同係二進制轉十進制換算上既分別
二進制除1024 十進制除1000
呢度電量係為安全唔俾佢叉滿

下星期一又火箭式上升了

係

德國左膠真係成事不足 敗事有餘